Super Apéro PHP – Destroy the asteroid
==============================

## Le pitch

Nous sommes le lendemain de ce Super Apéro PHP, nous avons passé un super moment, mais nous avons un problème de taille. L’Astéroïde Astier (236984) se dirige vers la terre à toute vitesse et menace de la détruire.

C’est vous qui avez été choisi pour empêcher ce massacre, pour cela vous aurez à disposition différents missiles. Cependant, dû aux nombreuses bières et pizzas ingurgitées vous n’êtes pas au meilleur de votre forme et ne serez pas super efficace dans vos calculs.

Si un missile ne touche pas la cible, l'astéroïde emporte avec lui les débris du missile et en devient plus imposant. Nous sommes tout de même limités dans le nombre de missiles disponibles.
Heureusement, plusieurs types de missiles sont disponibles.

## Set de jeu

Voici un exemple de données concrètes qui peuvent être utilisées pour le jeu, vous pouvez librement les adapter.

Vie de l’astéroïde : 10 000 points de vie

Nombre de missiles disponibles : 15

Missiles : 
- LIM SPARTAN (Dégâts : 1500, Précision : 60%)
- ASM ASAT (Dégâts : 800, Précision : 80%)
- RIM SM3 (Dégâts : 3000, Précision : 40%)

Points de vie gagnés si le missile rate sa cible : 10% de la vie actuelle de l’astéroïde

## Objectifs

Objectifs
Dans une programmation orientée objet, vous pourrez utiliser les apports des dernières versions de PHP 7.x

Nous recommandons de démarrer un nouveau projet avec composer et d'ajouter uniquement les dépendances dont vous avez besoin, par opposition à l'usage d'un framework.

L'application peut être lancée en ligne de commande, ou via un contrôleur web. C’est comme vous le souhaitez.

Le sujet offre des perspectives de contraintes et donc de tests unitaires.


## Pour aller plus loin

Si vous souhaitez aller plus loin, vous pouvez également mettre en place un rapport de mission qui pourra contenir l’historique de bataille et l’efficacité des différents missiles.

Vous pouvez également aller donner un coup de main aux voisins ;) !